★【樓市堪憂】香港負資產宗數按季激增1.4倍

香港金融管理局公布，負資產住宅按揭貸款的最新調查結果，負資產宗數由2019年第3季末的53宗，增加至第4季末的128宗，按季增加141%。這些個案大部分為銀行職員的住屋按揭貸款，少數涉及按揭保險計劃的貸款。這些貸款的按揭成數一般較高。

必須注意的是，此調查所得數字僅涉及銀行提供並已知道為負資產的一按貸款(即欠受訪機構的未償還貸款額超過按揭物業的當前市值)，當中並不包括涉及二按，而連同二按計算屬於負資產貸款的住宅按揭貸款。由於銀行沒有客戶在二按下的未償還貸款的資料，因此無法知悉其中有多少宗屬於負資產貸款。

樓豬又要訓街了

好少啫個基數咁細

藍絲朋友（死不足惜果種）

3個月前，果時仲聽佢話9成按揭想買樓o
話做樓奴等一國一制用，買樓準備收成期，
我哋就等香港有美團，淘寶免運費，唔洗過關，
年年食玩爽！

成日係群組串鳩我深黃，睇野好灰，
抗爭可以當飯食咩？人生緊係買樓結婚生仔等收成

仲成日用admin功能打壓我o

（今次你哋仲唔仆街.jpg)

負資產小事

加埋失業率升先好玩

百幾宗遮...........

lm